科技大學要求警員停止具煽動性言論

【Now新聞台】香港科技大學發聲明，要求警員停止極不恰當兼具煽動性的言論。

科大指就一名同學離世，有警員提到要「開香檳慶祝」，科大留意到警隊已表示言論極不恰當兼具煽動性。

不過警方表態後，個別警員在周一晚拘捕一名科大學生時，仍繼續作出有關言論，加劇對立局面，科大認為必須停止這種行為。

科大指出另一方面，個別警員於上述情況，作出挑釁性言論，絕非科大學生會在社交媒體網頁鼓吹慶祝警員殉職的理據，認為此類不人道的說話，只會誘發更多暴力行為，絕非文明社會應有的言論，大學對此深表遺憾。

科大可唔可以幫幫中大